【基因改造嬰】明日香港演講 中國科學家賀建奎：堅信歷史終將站在我們這邊

深圳南方科技大學副教授賀建奎昨宣布，一對名為露露和娜娜的經基因編輯、對愛滋病免疫的女嬰本月在內地健康誕生，消息一出學術界嘩然，引發倫理爭議。同日，賀建奎在其個人Youtube頻道「The He Lab」一連上載5條短片，回應坊間質疑，更言「堅信歷史終將站在我們這邊」。

就嬰兒基因編輯可能會誕生「訂製嬰兒」、「超級人類」一說，賀建奎表示其團隊目的僅僅是「不能見死不救」，強調拒絕基因增強或性別選擇等，呼籲人們在批評的同時，不要忘記有很多沉默家庭飽受遺傳疾病之苦。

賀建奎在短片中以英語解釋說，其團隊草擬了5項基因編輯5項倫理原則，包括「悲憫之心」（Mercy for families in need）、「有所為更有所不為」（Only for serious disease，never vanity）、「探索你自由」（Respect a child's autonomy）、「生活需要奮鬥」（Genes do not define you）和「促進普惠的健康權」（Everyone deserves freedom from genetic disease）。

就嬰兒基因編輯可能帶來極大風險和倫理爭議一說，賀建奎則以過往試管嬰兒技術剛面世為例，指當時試管嬰兒也有爭議，但如今幫助了800多萬嬰兒出世，為無數家庭帶來福祉。他說：「我們堅信歷史終將站在我們這邊，既然人工輔助生殖技術對家庭有益，那麼基因手術在未來二三十年後也將會是合情合理的。」

就賀建奎選擇愛滋病為研究對象之目的僅為成名一說，他表示愛滋病是致命、極具傳染性的疾病，急需醫學技術方面有所突破；而且現實上也有部分人也因基因變異而天生免疫愛滋病，他們其實也能健康成長，故有關研究是有價值的。

另外，內地《環球時報》發表社評，批評賀建奎上述言論煽情，未有回應科學界更深層次的倫理爭議。文章又指現時世上有同樣水平能力的科學家大有人在，呼籲賀誠懇冷靜地解答坊間質疑。

賀建奎明早將在香港出席第二屆國際人類基因組編輯峰會演講，預料將在現場展示小鼠、猴和人類胚胎的實驗資料，以及基因手術嬰兒臍帶血的檢測結果。

留名睇笠水做歷史罪人

好，掌聲鼓勵

問題佢根本冇改善基因遺傳病
走去用基因搞愛滋病係多9余， 愛滋又唔係天生嘅遺傳病，仲要剝奪兩個細路嘅人權
只係又一次證明咗大陸人為咗搵錢可以點不擇手段

YouTube

咁快成熟咩
逐樣逐樣黎好正常啫

都話愛滋唔係遺傳病
唔需要咁研究，愛滋父母已經有辦法生出正常小朋友

攞你嚟做逐步成熟嘅實驗品好唔好?
你一世都要困喺實驗室裏面， 日日畀人監視住，不斷抽血食藥 ， 身上帶住未知嘅基因缺陷疾病，大左不能生育費事污染人類基因池， 做一世實驗室白老鼠

講到人類進步
複製技術一直都有，但係冇人會咁做， 有倫理協會監管, 所有胚胎研究完14日大就要銷毀， 佢完全係犯法博出名
全世界得呢條戇鳩大陸佬搵人地條命教飛， 違反倫理協議，生個實驗人出嚟，

鋼鍊裏面教授製造咗妮那， 等於毀滅咗個女仔嘅一生， 係殺人兇手
重有一個問題，兩個實驗人同妮那下場將會一模一樣， 邊個去做開槍殺妮那嗰個?

屌咪盲反啦 新人類根本勢在必行，你呢d傳統思想真係阻住人類發展

連登仔成日屌左膠企道德高地
而家見人地係中國人即刻雙重標準
屌佢道理淪亡
無限制就有無限創造力
唔通個個想番到去黑暗時代？
教廷都話哥白尼天體連行論會觸犯天主
要監禁佢

岩啦
人類要進化就要犧牲

要有人行第一步
人體實驗是無可避免

呢個位係屬於你

唔需要做複製人，愛滋父母已經有辦法生出正常小朋友， 亦都有藥食

自動車衰咗只係死兩三個人，美容衰咗就衰做手術嘅人，基因改做衰咗要全世界陪葬，同其他科技差好遠架

完全無access過修改後既基因同正常人類繁殖下一代既後果,佢出左世你俾唔俾佢生下一代?定係由得佢溝入去正常既基因pool入面?

定期要俾人觀察睇下有無異變,無左一隻基因疾病但搞左另一隻新既基因疾病出來, 對個B係好事定係壞事?

知唔知愛滋藥幾錢 同埋今次你當實驗囉，今日改到基因，聽日改到人類識光合作用，咁後代咪爽囉

照你諗法係咪唔應該派人造飛行路去太空呢
萬一見到外星人 會帶埋佢黎地球侵略地球
仲品拿拿聲射支飛彈去打爆想登錄火星既洞察號

點解要係香港演講，又想拉埋香港落水

粒子撞擊器咪一樣話會撞出黑洞
又家咪又係撞緊

What if 失敗呢

改基因唔使錢
去試藥有錢收添 ，又唔見你去你做白老鼠

佢係條片到講得岩 就算佢唔做
大把人都會偷偷地做 呢個係必然既事實

高達seed
聯合vsZAFT
自然人vs調整者
基魔大殺四方

成功呢？

你覺得基因改造手術會平得去邊？
最後咪又係俾人壟斷變有錢人玩意

到時班富豪改到後代個個都身高米八+天生六舊腹肌人魚線+IQ 150 + 吳彥祖咁既樣 + 唔怕有性病
條條女都排住隊俾佢地中出
你地就成世打飛機都得

lm bin c

是旦啦 你都改變唔到 有咩好嘈

出咗事係咪殺清光呢個人嘅所有後代？到時連一張清單都冇呀

會出左1個基拉同一堆失敗作

無出事呢？你咩都假設佢失敗？

因為所有既科學實驗係成功之前都係有無數既失敗作參考
世人好多時只係睇到成功既果個case

科學家原來係靠賭博精神

開發樂物好似你咁諗就死，唔駛白老鼠同臨床測試了

咩叫實驗呀大哥咪又係要試
你不如叫停左粒子撞擊器先啦

通常科學界呢d違反人道同黑暗實驗都係秘密咁做，然後表面上就扮到道德高地同著重倫理

何為試先，達到目的又係試，持續追蹤後果又係試，詭辯就係呢隻

九成係老千
支那最多老千

適者生存，以家都係歐洲大魚大肉瘋狂浪費食物，非州就豆都無得食

遲早變The HeHe Lab

一路屌，啲研究成果一路用

LHC 果d collision全部都係有理論support, 咩energy level咩particle相撞時會有幾多機率爆出特定既粒子, 做collider實驗就係去驗證呢d theory既正確性同睇下理論有無修改既需要

係不受控既情況下做基因改造,仲大大聲四圍同人講,除左搏出位我諗唔到其他理由

新人類只會殺哂d舊人類
舊人類係劣質產物

唔使ff咁多冇cancer後代有超能力
呢件事最可見嘅結果係中國生物工程技術大倒退
因為個教授並冇發現任何新野， 佢只係比所有科學家都仆街賤格唔當人係人
美國分分鐘因為件事收番CRISPR/Cas9基因編輯技術個授權， 中國大學更加難上學術期刊， 南科可以摺咗佢算數
今次大鑊過哈佛做假嗰單唔知幾多倍， 中國又贏

加條愛共愛黨基因
世世代代都做習奴

最後中共製造一支基因改造軍團征服世界
唔怪得話厲害了我的國

國際又有籍口懲罰支那

你到依家都唔撚明個重點係邊
基因改左係不可逆+可以遺傳

不成功，便成仁。

歷史就係咁

CERN 撞出黑洞<兆分之一秒10^27，半徑一粒原子都無，又有得平

最慘係對小朋友根本冇得選擇做唔做實驗品
一個唔成熟的實驗，邊個知過幾年呢個實驗對佢地的生命有幾大影響？如果佢地因爲實驗而冇左正常應有的健康，又有邊個可以為佢地的生命負責？
成世人就不停拎黎做實驗，為人類貢獻？你班仆街都講得出口，人地有思想有生命，係一個獨立的生命黎嫁

仲要係如果撞得出

1984+美麗新世界？

遲下呢兩類人一定對立 而家唔同膚色 都搞成咁

咁歷史唔站在你的一方
都吹你唔漲
到時人類大災難都唔關你事啦

你講咁撚深佢地未必識架,班友睇得sci fi野多,一見到話改基因就話促進人類進化出晒水. E家都唔止道德問題咁簡單, E D人造基因插左落human gene pool過幾代之後有乜後果無人會知, 到時有乜大撚獲野想停都停唔到. 除非你控住D改造嬰兒唔俾佢生,不過E個就真係變左道德問題喇.

右派係最反對人類基因改做，分清左右先

睇睇下先知好大獲

文章又指現時世上有同樣水平能力的科學家大有人在，呼籲賀誠懇冷靜地解答坊間質疑。

連環球時報都咁理性中肯

倏友剪走咗某個愛滋病毒籍以入侵人類細胞的基因

令愛滋病毒入侵唔到人類細胞

但嗰個基因可能本身有佢的作用

無咗個基因對人體健康有無害處好難預料

匪國諗住以呢個技術去發展優生學

要補救係唔可以比兩個bb生育下一代？

哥白尼天地動說同佢基因改造唔係咁類比⋯

人造人

好撚on9
ACCE framework得一樣過到

人工進化

連環球時報都出聲，睇黎真係有問題

睇黎好快會成立超人機關

而且呢個病唔係人類自己演變而產生，係因為外來病毒入侵原來嘅人類dna
嗰個基因本來嘅作用一定唔係特登set起到畀病毒入侵

冇法例可以禁止人嘅生育權生存權，痴線教授所做嘅係完全侵犯咗兩個b嘅人權

為咗防止基因污染->要殺咗個bb， 殺的話邊個殺根據咩條例?
留兩個bb一命-> 監護權歸邊個 ?一世困實驗室裏面? 可唔可以畀佢接觸外界嘅細菌? 大個咗可唔可以生仔?等等等
實在搞出太多問題

屌你啲英文翻譯做乜鳩

第二屆國際人類基因組編輯峰會係香港舉行

陰毛論者全面進場

傻啦 對外封鎖本史書任佢寫

變種人

又畀支那搶咗邀功
到時成功咗，支那又可以拎呢單出黎打飛機

支那我都唔知講咩好，係科幻電影入面所有違背良心嘅嘢，支那做齊晒
天網搞掂後再一律將新生代某啲基因刪走晒，類似馴化家畜咁，培養班聽教聽話嘅基層畀班高幹子弟操控，咁講好似吹水咁，但支那如果有能力做到一定會做，冇左道德底線就係咁，一切利益最上，到時失敗左個堆生癌痛苦成世又好，大左成隻怪獸咁都好，支那都會好似冇人性嘅連登咁，到時一句科學就預左失敗，嗰班人就由得佢地痛苦一世

好似屌米手機咁乜都話自己係開創者
全面屏開創者

唔知歐美私底下有冇研究

比中共領先黎實戰用就大獲

係喎仲有貿易戰
好大可能收番CRISPR/Cas9基因編輯技術個授權， 同完全有理由取消大學之間嘅 合作project， 唔取消，由頭過一次broad都好金
大陸搞生物d教授由琴日鬧到今日， 從未見過班教授咁嬲

新人類

屌原來呢樣先係真正原因
成班傻閪被佢地誤導咁跟風「反對潘多拉盒子」

我覺得有可能喎
變相逼到支那得返黑市交易呢條路

其實上面A屎周圍都係. 佢唔整就真係大撚鑊. 到時個個10個有5個都有病.
有免疫既就可以係咁人工生產D免疫雞同鴨出黎比人X. 都唔會有事.

兩回事
真想做研究既先會反對打開潘多拉盒子
美國複製技術成熟咗咁多年都冇人公開咁去做， 仲想留喺學術界裏面點會搞到自己學術性死亡
我估痴線教授係想離開學術界博有錢人讚助, 用2條人命

諗多咗， 技術太貴， 一定唔會用喺底層人口需求上面
好心連登仔唔好成日ff有免費冇病雞， 同你哋成日笑既台灣人有咩分別

我份人好短視
都睇得出之後班愛滋免疫雞同鴨套都唔撚帶狂生b
狂殺到黎香港生，香港陸沉都似

大陸咁樣研發真係痴撚線
假如防到愛滋但試驗引發到愛滋又突變攻擊到依對孖胎再流出社會感染其他人
我地普通人肯定gg

個教授係咪間諜黎
由頭到尾都係得教授講
冇其他野證明佢係咪真係做過
正常支國出依種片應該會比人刪
個教授冇事而且仲可以去香港演講
美國又可以借事制裁支國

人體臨床實驗
同納粹德國有乜分別

愛滋病唔係基因遺傳病，唔好偷換概念

如果你搞基因病，我無意見

免疫A屎員係第1步咋. 佢而家係改變D基因令D胚胎唔會A中屎.
A屎係疾病黎. 之後應用響病毒, 軍事上, 唔駛複雜, 整一批成功既免疫人.
做血清, D軍人同重要人物打晒疫苗, 就可以唔會中病毒. 其實同超人無分別.
只係力量上無咁解, 抵抗力已經係.

當對孖女係人定實驗樣本？
醫病人都經過病人同意 醫療係為左改善病人本身疾病或缺陷 失救最嚴重後果都係本身缺陷導致
依家攞對本身健康嘅孖胎做實驗樣本
樣本出錯需唔需要將樣本人道毀滅銷毀？

行到最後一行己經係人體鍊成 否定緊人類本身 結果好容易同鋼鍊大哥哥一樣

就算亂倫獸交都唔會咁大影響同爭議

點解仲可以有咁多戇鳩仔唔明件事影響有幾大幾深遠

另外一堆大哥哥同人體鍊成嘅難以名狀之物

秘密做同光明正大提倡係兩回事
等同歧視黑鬼同政府大搖大擺送班nigga去沖涼嘅分別

老千反而最好
唔想以後畀基魔削

90年代末既電影GATTACA就預見左呢日既到來
當時仲未有CRISPR

係驚辣著全世界

簡單D比喻係為左研究機械鎧夾硬斷個B手腳由細測到大 當然呢單更加嚴重好多倍

愛滋已經有預防性投藥同生得出正常細路，其實冇必要咁

中共挑戰緊人類史上最邪惡帝國地位

x men 要出現了

連老共都唔敢掂既忌諱

一樣

咁搞落去真係WWIII 不遠矣

基督教(東正教) 回教 猶太教
如果老共官方有計劃整畀人挖到
基本上所有有宗教信仰嘅人同國家都會郁手 唔洗經聯合國成個NATO加俄羅斯 中東班聖戰友 咖哩佬冚家都可能郁手
幫中國嘅就有可能有參與

唔洗咁緊張，有愛滋ga父母生落黎ga仔女可以係正常，無感染愛滋病，未睇下係堅定流料

根本就唔需要搞出二條人命做人體實驗

最恐怖係害處產生前令一班人再降低道德標準，人心好撚化學架咋

南方科技大學生物系學術委員會認為，賀建奎的有關研究，是嚴重違背學術倫理和學術規範，強調大學嚴格要求科學研究遵照國家法律法規，尊重和遵守國際學術倫理、學術規範。

割席 知衰啦咩

分分鐘係漢心一號翻版

不嬲都係咁 乜乜戰爭罪行人體實驗咪又係推動科技進步

已經係
根本冇改善基因遺傳病， 用愛滋病吸引眼球

支那科學家但香港演講
香港關係法又多個理由取消

今日演講

别人问他这两个孩子以后要怎么办
他说他们以后的生活质量会更好…………………………

到最后就说我不知道怎么回答这个问题了

典型大陸人做法 一開始講到表面冠冕堂皇，其實根本做唔到

兩件B好快俾支共捉入集中營長期監察
到咁上下就話中流感夭折

希望個實驗BB夭折，唔好污染人類

都係個句 最後你咪又係咩都改唔到
物競天擇 適者生存
你改到可以防到而家嘅愛滋病或者其他病
但病菌呢啲都會演化架
到最後都會收你皮

政治籌碼

中共真係唔想個bb存在根本好簡單
全家+教授消失都得